\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}

    \subsection{Casos de Uso expandidos}

    %DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}
    
    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}

	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Asignar Tarea a Técnico}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Esencial}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Jefe de Taller}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Jefe de Taller registra en el sistema que un técnico puede realizar ciertas tareas.}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: - }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Tarea asignada a un Técnico.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
			\inc Este Caso de Uso comienza cuando el Jefe de Taller desea agregar una Tarea a un Técnico.& \\
			\hline
			\inc  El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar al Técnico ingresando su nombre.& \\
			\hline
			& \inc Busca al Técnico. \\
			\hline
            & \inc Muestra los datos personales del Técnico. \\
			\hline

			\inc El Jefe de Taller le solicita al Sistema agregar una nuevo Tipo de Tarea para un Tipo de Equipo ingresando el nombre del Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo. & \\
			\hline
			& \inc Busca el Tipo de Equipo. \\
			\hline
			& \inc Busca el Tipo de Tarea. \\
			\hline
			& \inc Asigna al Técnico el Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo. \\
			\hline

			& \inc Muestra los datos del Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo asignados al Técnico. \\
			\hline
			\inc  Repetir pasos x al x mientras el Jefe de Taller desee seguir asignando Tipos de Tareas para Tipos de Equipos al Técnico. & \\
			\hline
            & \inc Muestra los Tipos de Tareas de los Tipos de Equipos asignados al Técnico.\\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El Sistema informa que el Técnico no existe. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. }El Sistema informa que el Tipo de Tarea no existe. Ir al paso 13}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10a. }El Sistema informa que el Tipo de Equipo no existe. Ir al paso 13}\\
		\hline	
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10b. }El Sistema informa que el Tipo de Tarea ingresado no se puede realizar para el Tipo de Equipo ingresado. Ir al paso 13.}\\
		\hline	
	\end{longtable}
\end{document}
