\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}

    \subsection{Casos de Uso expandidos}

    %DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}
    
    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}

\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Agregar Técnico}\\
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Esencial}\\
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Gerente, Técnico}\\
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Gerente agrega un nuevo Técnico al sistema, y si lo desea, le indica al sistema las tareas que está capacitado para realizar.}\\
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: - }\\
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Técnico creado}\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
    \hline
    \textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
    \hline
        \inc Este CU comienza cuando el Gerente desea agregar un nuevo Técnico.& \\
        \hline
        \inc  El Gerente le solicita el numero de documento al nuevo Técnico, el Técnico se lo da. El Gerente le solicita al Sistema agregar el Técnico ingresando su número de documento.& \\
        \hline
        & \inc  Crea un nuevo Técnico.\\
        \hline
        & \inc  Muestra los datos del Técnico.\\
        \hline


        \inc El Gerente le solicita el resto de sus datos: nombre y apellido completos, número de teléfono, domicilio y correo electrónico. Los ingresa en el sistema y le solicita que los guarde.& \\
        \hline
        & \inc Registra los datos del Técnico.\\
        \hline
        \inc El Gerente ingresa un Tipo de Tarea al sistema indicando su nombre y le solicita al sistema que lo busque.& \\
        \hline
        & \inc Busca el Tipo de Tarea. \\
        \hline


        & \inc Muestra los datos del Tipo de Tarea.\\
        \hline
        \inc El Gerente ingresa el nombre del Tipo de Equipo para el Tipo de Tarea & \\
        \hline
        & \inc Busca el Tipo de Equipo.\\
        \hline
        & \inc Muestra los datos del Tipo de Equipo\\
        \hline


        \inc El Gerente le solicita al sistema agregar al nuevo Técnico ese Tipo de Tarea para ese Tipo de Equipo.& \\
        \hline
        & \inc Agrega al nuevo Técnico ese tipo de Tarea para ese Tipo de Equipo\\
        \hline
        \inc Repetir pasos 7 a 14 hasta que el Gerente no desee agregar más Tareas al Técnico.& \\
        \hline
        \inc Fin CU. & \\
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El Sistema informa que el Técnico ya existe. Fin CU.}\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{9. }El Sistema informa que el Tipo de Tarea no existe. Ir a paso 15.}\\
    \hline
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{12a. }El Sistema informa que el Tipo de Equipo no existe. Ir a paso 15.}\\
    \hline	
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{12b. }El Sistema informa que el Tipo de Tarea no se puede realizar para el Tipo de Equipo ingresado. Ir al paso 15.}\\
    \hline	
\end{longtable}



\end{document}
