\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}

    \subsection{Casos de Uso expandidos}

    %DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}
    
    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}

	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Asignar Tarea a Técnico}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Escencial}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Jefe de Taller}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Jefe de Taller le solicita al Sistema agregar nuevos Tipo de Tareas a un Técnico, pudiendo después ser elegido para Servicios que contengan Tareas de este tipo.}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: - }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Nueva Tarea Asignada a un Técnico.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
			\inc Este Caso de Uso comienza cuando el Jefe de Taller desea agregar una Tarea a un Técnico.& \\
			\hline
			\inc  El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar al Técnico ingresando su nombre.& \\
			\hline
			& \inc Busca al Técnico. \\
			\hline
            & \inc Muestra los datos personales del Técnico. \\
			\hline
			\inc El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar un Tipo de Tarea ingresando su nombre. & \\
			\hline
			& \inc Busca el Tipo de Tarea. \\
			\hline
			& \inc Muestra los datos del Tipo de Tarea. \\
			\hline
			\inc  El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar un Tipo de Equipo ingresando su nombre. & \\
			\hline
			& \inc Busca el Tipo de Equipo.\\
			\hline
			& \inc Muestra los datos del Tipo de Equipo. \\
			\hline
			\inc  El Jefe de Taller le solicita al sistema agregar ese Tipo de Tarea para ese Tipo de Equipo al Técnico. & \\
			\hline
			& \inc Agrega el Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo al Técnico. \\
			\hline
			\inc  Repetir pasos 5 a 12 hasta que el Jefe de Taller no desee agregar más tareas al Técnico. & \\
			\hline
			& \inc Muestra los nuevos Tipos Tareas para Tipos de Equipos agregados al Técnico. \\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. } El Sistema informa que el Técnico no existe. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. } El Sistema informa que el Tipo de Tarea no existe. Si el Jefe de Taller desea ingresar otra Tarea, ir a paso 5. Si no, Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10a. } El Sistema informa que el Tipo de Equipo no existe. Si el Jefe de Taller desea ingresar otro, ir a paso 8. Si no, Fin CU.}\\
		\hline	
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10b. } El Sistema informa que el Tipo de Equipo no corresponde con el Tipo de Tarea ingresado anteriormente. Si el Jefe de Taller desea ingresar otro, ir a paso 8. Si no, Fin CU.}\\
		\hline	
	\end{longtable}

    \resetinc
\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\

	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}:}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}:  }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
			\inc  & \inc   \\
			\hline
			\inc  & \inc   \\
			\hline
			\inc & \inc   \\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{1. }Bla bla }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{1. }Bla bla }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{1. }Bla bla }\\
		\hline	
	\end{longtable}


\end{document}
