\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\begin{document}
	%DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    %LO RESETEAMOS A 0
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}
    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}


%/******************************************************/
	%/*PLANTILLA PARA CU EXPANDIDO**************************/
	%/*IR ELIMINANDO LOS \inc QUE NO CORRESPONDAN*/
    %/*para copiar la tabla, hay que copiar desde el
    %\begin{longtable} hasta el \setcounter que esta al final*/
	%/*el \inc es el contador que est치 definido en el informe
	%/******************************************************/
	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Crear tarifa}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Escencial}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Jefe de Taller}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripci칩n}: El Jefe de Taller crea una nueva tarifa}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: -}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Tarifa creada}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acci칩n de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline

			\inc Este CU comienza cuando el Jefe de Taller desea crear una tarifa& \\
			\hline
            \inc  El Jefe de Taller ingresa el nombre de un tipo de equipo para agregar a la tarifa & \\
			\hline
            & \inc El sistema busca el tipo de equipo \\
			\hline
			& \inc El sistema muestra los datos del tipo de equipo \\
			\hline


			\inc El Jefe de Taller ingresa el nombre un tipo de tarea para agregar a la tarifa & \\
			\hline
			& \inc El sistema busca el tipo de tarea \\
			\hline
			& \inc El sistema muestra los datos del tipo de tarea \\
			\hline
            \inc El Jefe de Taller ingresa el nombre de un tipo de servicio para vincular con la tarifa &\\
			\hline


            & \inc El sistema busca el tipo de servicio \\
			\hline
			& \inc El sistema muestra los datos del tipo de servicio \\
			\hline
            \inc El Jefe de Taller ingresa un precio para la tarifa&\\
			\hline
            & \inc El sistema crea la tarifa con el tipo de tarea, tipo de equipo, tipo de serivicio y el precio ingresados\\
			\hline


            & \inc El sistema muestra los datos de la tarifa creada\\
			\hline
            \inc Repetir pasos 5 al 13 hasta que el Jefe de Taller no desee crear m치s tarifas para el tipo de equipo ingresado & \\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\

        \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El sistema informa que el tipo de equipo ingresado no existe. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. }El sistema informa que el tipo de tarea ingresado no existe. Ir al paso 14}\\
		\hline	
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10. }El sistema informa que el tipo de servicio ingresado no existe. Ir al paso 14}\\
		\hline	
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{13. }El sistema informa que ya existe una tarifa para ese tipo de tarea con ese tipo de equipo y tipo de servicio. Ir al paso 14}\\
		\hline	
	\end{longtable}

    \resetinc{}
    \raya{}
\end{document}
