\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}

	%DEFINIMOS UN CONTADOR
    %\newcounter{step}
    %\newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}


    %DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}

    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}

	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Eliminar técnico}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Gerente}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Gerente decide eliminar un técnico que ya no trabaja para la organización, ingresa su DNI y le solicita al sistema efectuar la baja. El sistema lo busca y lo da de baja.}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: -}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Técnico dado de baja.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
			\inc Este CU comienza cuando el Gerente decide dar de baja un técnico. & \
			\hline
			\inc El Gerente ingresa el DNI del técnico y le solicita al sistema que lo dé de baja. & \\
			\hline
			& \inc Busca al técnico.\\
			\hline
			& \inc Busca las órdenes de trabajo abiertas. \\
			\hline
			& \inc Busca las tareas pendientes. \\
			\hline
			& \inc Da de baja al técnico.\\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El sistema informa que el técnico no existe. Fin CU.}\\
		\hline
    \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{5. }El sistema informa que el técnico es encargado de alguna Orden de Trabajo abierta. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{6. }El sistema informa que el técnico posee tareas pendientes. Fin CU.}\\
		\hline
	\end{longtable}

    %LO RESETEAMOS A 0
    \setcounter{step}{0}

    \noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\
    %LA LINEA SEPARA CU, NO SECCIONES

\end{document}
