\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Eliminar proveedores de un Producto }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Gerente }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Gerente decide eliminar uno o más proveedores de un producto, ingresando primero su código de referencia. El sistema busca el producto y muestra sus datos. El Gerente ingresa entonces uno o más proveedores por su CUIT/CUIL, y el sistema elimina su vinculación con el producto. }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: -}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Producto con uno o más proveedores desvinculados. }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
			\inc Este CU comienza cuando el Gerente decide desvincular uno o más proveedores de un producto & \\
			\hline
			\inc El Gerente ingresa el código de referencia del producto y le solicita al sistema que lo busque.& \\
			\hline
			& \inc Busca el producto. \\
			\hline
			& \inc Muestra los datos del producto. \\
			\hline
			\inc El Gerente ingresa el CUIT/CUIL de un proveedor y le solicita al sistema desvincularlo del producto. & \\
			\hline
			& \inc Busca el proveedor. \\
			\hline
			& \inc Desvincula al proveedor del producto. \\
			\hline
			\inc Repetir 5 a 7 mientras el Gerente desee desvincular más proveedores del producto. & \\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El sistema informa que el producto no existe. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. }El sistema informa que el proveedor ingresado no está asociado al producto. Ir a 8.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{8. }El sistema informa que el producto no tiene proveedores asociados. Fin CU.}\\
	\end{longtable}
