
	%DEFINIMOS UN CONTADOR
    %\newcounter{step}
    %\newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}


%/******************************************************/
	%/*PLANTILLA PARA CU EXPANDIDO**************************/
	%/*IR ELIMINANDO LOS \inc QUE NO CORRESPONDAN*/
    %/*para copiar la tabla, hay que copiar desde el
    %\begin{longtable} hasta el \setcounter que esta al final*/
	%/*el \inc es el contador que está definido en el informe
	%/******************************************************/
	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Finalizar Revisión}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Esencial}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Técnico}\\
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El técnico le solicita al Sistema crear un presupuesto para una \OT{}. El Técnico indica las tareas necesarias para completar el trabajo y los repuestos que hagan falta. El Sistema genera el presupuesto correspondiente.}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: -}\\
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: \OT{} revisada y prespuesto creado.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
            \inc Este CU comienza cuando el Técnico desea dar por finalizada la revisión de una \OT{}.& \\
			\hline
            \inc El Técnico ingresa el número de \OT{} y le solicita al Sistema que cree un presupuesto para dicha \OT{}.& \\
			\hline
            & \inc Busca la \OT{} \\
			\hline
             & \inc Crea el presupuesto y lo vincula con la \OT{}.\\
			\hline


            \inc El Técnico ingresa una Tarea al Sistema y le solicita que la vincule con un detalle de Presupuesto.& \\
			\hline
            & \inc Busca la Tarea ingresada en el Rubro de la \OT{}.\\
			\hline
            & \inc Busca la Tarifa de la Tarea en el Tipo de Servicio de la \OT{}.\\
			\hline
            & \inc Crea el detalle del Presupuesto y le incluye la Tarifa.\\
			\hline


            & \inc El Técnico ingresa un código de repuesto y su cantidad y le solicita al Sistema agregarlo al detalle de Presupuesto.\\
			\hline
            & \inc Busca el Repuesto.\\
			\hline
            & \inc Agrega el Respuesto al detalle del presupuesto.\\
			\hline
            \inc Repetir pasos 5 al 11 hasta que no desee ingresar más Tareas al Presupuesto&\\
			\hline


            & \inc Imprime el Presupuesto.\\
			\hline
			\inc Fin CU. & \\


		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4a. }El Sistema informa que la \OT{} no existe. Fin CU.}\\
		\hline
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4b. }El Sistema informa que la \OT{} tiene un presupuesto sin confirmar, por lo tanto no se puede confeccionar uno nuevo. Fin CU.}\\
		\hline
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4c. }El Sistema informa que el Técnico no es el Técnico encargado de la \OT{}. Fin CU.}\\
		\hline
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4d. }El Sistema informa que la \OT{} ingresada está cerrada y no se le pueden generar nuevos presupuestos. Fin CU.}\\
		\hline
        \multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{5. }El Técnico no desea crear un presupuesto para la \OT{}. El Sistema marca la \OT{} como \textit{No se repara}. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. }El Sistema informa que la Tarea no existe. Ir al paso 12.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{8. }El Sistema informa que no existe una Tarifa para el Tipo de Servicio de la \OT{} y la tarea ingresada. Ir al paso 12.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{9. }El Técnico no agrega Repuestos al detalle del presupuesto. Ir al paso 12.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{11. }El Sistema informa que el Repuesto no existe. Ir al paso 12.}\\
		\hline	
	\end{longtable}


    %LO RESETEAMOS A 0
    \setcounter{step}{0}

    \noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\
    %LA LINEA SEPARA CU, NO SECCIONES
