\documentclass[12pt]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{longtable}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{url}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}

    \subsection{Casos de Uso expandidos}

    %DEFINIMOS UN CONTADOR
    \newcounter{step}
    \newcommand\inc{\stepcounter{step}\textbf{\thestep. }}
    \newcommand\resetinc{\setcounter{step}{0}}
    
    \newcommand\raya{\noindent\rule{169mm}{0.8mm}\\}

	\begin{longtable}{ |p{8cm}|p{8cm}| }
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Caso de uso}: Remover Tarea de un Técnico}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Tipo}: Primario Esencial}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Actores}: Jefe de Taller}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Descripción}: El Jefe de Taller le solicita al sistema remover uno o más Tipos de Tarea para un Tipo de Equipo de un Técnico en particular.}\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Precondiciones}: - }\\
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{Postcondiciones}: Tipo de Tarea removida de un técnico.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Curso normal de los eventos}}\\
		\hline
		\textbf{Acción de los actores} & \textbf{Respuesta del sistema}\\
		\hline
            \inc Este Caso de Uso comienza el Jefe de Taller decide remover de un técnico un Tipo de Tarea de los Tipos de Tarea está capacitado para realizar.& \\
			\hline
			\inc El Jefe de Taller se solicita al sistema buscar un Técnico ingresando su nombre. & \\
			\hline
			& \inc Busca el Técnico.\\
			\hline
			& \inc Muestra los datos personales del Técnico.\\
			\hline


			\inc El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar un Tipo de Tarea ingresando su nombre & \\
			\hline
			& \inc Busca el Tipo de Tarea. \\
			\hline
			& \inc Muestra los datos del Tipo de Tarea. \\
			\hline
			\inc El Jefe de Taller le solicita al sistema buscar un Tipo de Equipo, ingresando su nombre.& \\
			\hline


			& \inc Busca el Tipo de Equipo.\\
			\hline
			& \inc Muestra los datos del Tipo de Equipo.\\
			\hline
			\inc El Jefe de Taller le solicita al sistema que remueva del Técnico el Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo ingresados. & \\
			\hline
			& \inc Elimina el Tipo de Tarea para el Tipo de Equipo de las Tareas que puede realizar el Técnico.\\
			\hline


			& \inc Muestra los datos del técnico.\\
			\hline
			\inc Repetir pasos 5 a 13 hasta que el Jefe de Taller no desee remover más Tipos de Tareas asignados a un Técnico.&\\
			\hline
			\inc Fin CU.& \\
		\hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Cursos alternos}}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{4. }El sistema informa que el técnico no existe. Fin CU.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{7. }El sistema informa que el Tipo de Tarea ingresado no existe. Ir al paso 14.}\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10a. }El sistema informa que el Tipo de Equipo ingresado no existe. Ir al paso 14. }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{10b. }El sistema informa que el Tipo de Tarea ingresado no se puede realizar para el Tipo de Equipo ingresado. Ir al paso 14. }\\
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{16cm}|}{\textbf{13. }El sistema informa que el técnico no está capacitado para realizar el Tipo de Tarea ingresado para el Tipo de Equipo ingresado, por lo tanto no puede realizar la eliminación. Ir al paso 14.}\\
		\hline
	\end{longtable}
\end{document}
